---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Ce înseamnă Alhamdulillah?
date: 2024-10-11
description: Alhamdulillah înseamnă "Toată lauda se datorează exclusiv lui Allah,
  nu obiectelor care sunt adorate în locul Lui, nici oricăreia dintre creațiile Sale."
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/82878
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/125984
  title: islamqa.info
translator_id: 554943
---

Potrivit lui Muhammad ibn Jarir at-Tabari, sensul expresiei "Alhamdulillah" este următorul: "Toate mulțumirile se datorează exclusiv lui Allah, și nu obiectelor care sunt adorate în locul Lui, nici creației Sale. Aceste mulțumiri sunt datorate lui Allah pentru nenumăratele Sale favoruri și binecuvântǎri al căror număr numai El îl cunoaște. Binecuvântǎrile lui Allah includ mijloacele care ajută creaturile să-L adore, corpurile lor cu ajutorul cărora acestea pot pune în aplicare poruncile Sale, hrana pe care le-o oferă în această viață și viața confortabilă pe care le-a acordat-o, fără ca ceva sau cineva să-L oblige să facă acest lucru. De asemenea, Allah Și-a avertizat Creația cu privire la mijloacele și metodele prin care își pot câștiga locuința veșnică în Paradis (reședința fericirii veșnice). Toate mulțumirile și laudele sunt datorate lui Allah pentru aceste favoruri de la început până la sfârșit."

Cel care merită cel mai mult mulțumiri și laude din partea oamenilor este Allah, fie El glorificat și înălțat, datorită marilor favoruri și binecuvântări pe care le-a acordat robilor Săi, atât în termeni spirituali, cât și lumești. Allah ne-a poruncit să Îi mulțumim pentru aceste binecuvântări și să nu le negăm. El spune:

{{ $page->verse('2:152') }}

Și sunt multe alte binecuvântări. Am menționat doar câteva dintre aceste binecuvântări aici; enumerarea lor pe toate este imposibilă, așa cum spune Allah:

{{ $page->verse('14:34') }}

Apoi Allah ne-a binecuvântat și ne-a iertat neajunsurile noastre în a mulțumi pentru aceste binecuvântări. El spune:

{{ $page->verse('16:18') }}

Recunoștința pentru binecuvântări este o cauză a multiplicǎrii lor, după cum spune Allah:

{{ $page->verse('14:7') }}

Anas ibn Malik a spus: Trimisul lui Allah {{ $page->pbuh() }} spus:

{{ $page->hadith('muslim:2734a') }}
